[
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/afrique/rdc-rwanda-les-etats-voisins-tentent-de-faire-baisser-la-tension-20250210_6LMEN64Y3JETBMDL7TFOJFLGPA/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "RDC-Rwanda\u00a0: les Etats voisins tentent de faire baisser la tension",
    "description": "R\u00e9unis en Tanzanie samedi 8\u00a0f\u00e9vrier, les dirigeants d\u2019Afrique de l\u2019Est et d\u2019Afrique centrale ont appel\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu dans l\u2019est de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et \u00e0 la reprise du dialogue entre les bellig\u00e9rants.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 12:39:16 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sciences-sociales-la-france-doit-accueillir-les-chercheurs-victimes-de-la-chasse-aux-sorcieres-de-donald-trump-20250210_OSMF5GQVHZEXXBSG6NZH6R34G4/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Sciences sociales\u00a0: la France doit accueillir les chercheurs victimes de la chasse aux sorci\u00e8res de Donald Trump",
    "description": "Alors que l\u2019administration Trump a annonc\u00e9 couper les financements de tout projet de recherche contenant les termes de \u00abfemmes\u00bb, \u00abinclusion\u00bb, \u00abtraumatisme\u00bb, \u00abin\u00e9galit\u00e9\u00bb, \u00abstatut\u00bb ou \u00ablgbt\u00bb, la France doit lancer un programme d\u2019accueil des universitaires am\u00e9ricains concern\u00e9s, demande l\u2019historien des Etats-Unis et pr\u00e9sident de l\u2019Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 10:46:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/afrique/cest-une-histoire-despoir-brise-au-senegal-comment-le-groupe-minier-francais-eramet-croque-la-grande-cote-20250210_WV4LIDWMKNE6RAPEULAHKLXA5E/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "\u00abC\u2019est une histoire d\u2019espoir bris\u00e9\u00bb : au S\u00e9n\u00e9gal, comment le groupe minier fran\u00e7ais Eramet croque la Grande C\u00f4te",
    "description": "Pour l\u2019extraction de son pr\u00e9cieux sable min\u00e9ralis\u00e9, la multinationale d\u00e9place depuis 2014 des villages entiers et avale des terres agricoles, laissant derri\u00e8re elle des communaut\u00e9s am\u00e8res et inqui\u00e8tes.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 10:00:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/legislatives-au-kosovo-nouveau-triomphe-pour-albin-kurti-tribun-de-lautodetermination-20250210_VVLOD5MVKZHIFANJE7QRMH5R2E/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "L\u00e9gislatives au Kosovo : nouveau succ\u00e8s pour Albin Kurti, tribun de l\u2019autod\u00e9termination",
    "description": "Arriv\u00e9 en t\u00eate avec 41% des suffrages, le Premier ministre de gauche est en bonne position pour poursuivre sa politique de fermet\u00e9 face \u00e0 une Serbie qui ne reconna\u00eet toujours pas l\u2019ind\u00e9pendance de son pays.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 08:40:11 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/droits-de-douane-americains-sur-lacier-lue-se-dit-prete-a-repliquer-20250210_YIUWIL2CERCIJB3KZEZJWVWQKQ/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Droits de douane am\u00e9ricains sur l\u2019acier\u00a0: l\u2019UE se dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pliquer",
    "description": "Si elle dit ne pas avoir re\u00e7u de notification d\u2019une hausse des droits de douanes promis par Donald Trump, la Commission europ\u00e9enne assure ce lundi 10\u00a0f\u00e9vrier \u00eatre pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pliquer \u00e0 des \u00abmesures injustifi\u00e9es\u00bb. De son c\u00f4t\u00e9, le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barrot assure qu\u2019il n\u2019y aura \u00abaucune h\u00e9sitation\u00bb.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 08:30:44 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-offensif-en-debat-scholz-nest-pas-parvenu-pas-a-faire-devisser-merz-20250210_H7EKI3VVCZCXTDJKL55T6DCGQM/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "L\u00e9gislatives en Allemagne\u00a0: offensif lors du d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, Scholz ne parvient pas \u00e0 faire d\u00e9visser Merz",
    "description": "Le chancelier allemand, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection, a tout tent\u00e9 pour d\u00e9stabiliser son concurrent et favori des sondages dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier lors de leur premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9. Il l\u2019a notamment attaqu\u00e9 sur sa compromission avec l\u2019extr\u00eame droite.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 07:12:01 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/prise-de-controle-americaine-de-gaza-selon-netanyahou-trump-est-determine-a-mettre-en-oeuvre-son-plan-revolutionnaire-20250209_VKKPQUU4ONFORH3NAD4DHYVJKY/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Prise de contr\u00f4le am\u00e9ricaine de Gaza\u00a0: selon N\u00e9tanyahou, Trump est \u00abd\u00e9termin\u00e9\u00bb \u00e0 mettre en \u0153uvre son plan \u00abr\u00e9volutionnaire\u00bb",
    "description": "Le Premier ministre isra\u00e9lien, de retour de Washington, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 ce dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier au soir des propos du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui souhaite notamment faire de l\u2019enclave palestinienne \u00abla C\u00f4te-d\u2019Azur du Moyen-Orient\u00bb.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 20:15:26 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/sommet-de-paris-la-chasse-a-lia-20250209_KSSNBLJBRVC6PGRJHC5IGSTEGU/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Sommet de Paris : la chasse \u00e0 l\u2019IA",
    "description": "Dans un secteur en pleine croissance et sans garde-fous, la France esp\u00e8re tirer son \u00e9pingle du jeu face aux concurrents chinois et am\u00e9ricains.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 19:40:24 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/afrique/libye-28-corps-de-migrants-exhumes-dune-fosse-commune-dans-un-centre-tenu-par-un-reseau-de-trafiquants-detres-humains-20250209_H2RRMKWWRVHFDKDUFQM6BT4DGU/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Libye\u00a0: 28 corps de migrants exhum\u00e9s d\u2019une fosse commune dans un centre tenu par un r\u00e9seau de trafiquants d\u2019\u00eatres humains",
    "description": "Les corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s apr\u00e8s une op\u00e9ration des forces de s\u00e9curit\u00e9 dans le centre o\u00f9 \u00e9taient enferm\u00e9s 76 migrants originaires d\u2019Afrique subsaharienne.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 18:16:26 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-suisses-rejettent-massivement-une-initiative-de-responsabilite-environnementale-20250209_33YGBJTDMNCC5N36APBKWCSIJI/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Les Suisses rejettent massivement une initiative de responsabilit\u00e9 environnementale",
    "description": "Un r\u00e9f\u00e9rendum port\u00e9 par les Jeunes Ecologistes suisses visant \u00e0 inscrire dans la Constitution le respect des limites naturelles de la plan\u00e8te a \u00e9t\u00e9 massivement rejet\u00e9 ce dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier. Pr\u00e8s de 70\u00a0% des votants s\u2019y sont oppos\u00e9s estimant que le projet demandait trop de changements dans la vie des gens.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 18:02:59 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-petroliers-fantomes-russes-une-flotte-qui-defie-loccident-20250209_NMLS6JEY2VAUVNJR6W7E45QORA/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Les p\u00e9troliers fant\u00f4mes russes, une flotte qui d\u00e9fie l\u2019Occident",
    "description": "La Russie contourne les sanctions gr\u00e2ce \u00e0 une armada de bateaux rouill\u00e9s, immatricul\u00e9s dans des pays exotiques et mal assur\u00e9s. Ils font peser un risque grandissant de mar\u00e9e noire sur les c\u00f4tes europ\u00e9ennes.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 15:41:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/extreme-droite-a-madrid-les-patriotes-se-prosternent-devant-trump-20250209_POGZ55D2XBEJHBOX6NEKBMFBKE/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: \u00e0 Madrid, les \u00abPatriotes\u00bb se prosternent devant Trump",
    "description": "Les chefs de file du populisme europ\u00e9en, galvanis\u00e9s par le retour fracassant du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, se sont retrouv\u00e9s vendredi et samedi \u00e0 Madrid.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 13:33:35 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/etats-unis-quand-super-bowl-rime-avec-guacamole-20250209_UBOJT7EHXBBXXCUFEHMFQKAT6I/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Etats-Unis\u00a0: quand Super Bowl rime avec guacamole",
    "description": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement sportif, qui r\u00e9unira dimanche plus de 100\u00a0millions d\u2019Am\u00e9ricains devant leur t\u00e9l\u00e9, s\u2019accompagne d\u2019une consommation record de pur\u00e9e d\u2019avocats import\u00e9s du Mexique. Mais les menaces tarifaires de Trump et l\u2019infiltration des cartels de la drogue pourraient entraver le commerce de \u00abl\u2019or vert\u00bb.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 12:35:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-plan-de-trump-pour-mettre-fin-a-la-guerre-en-ukraine-attaques-contre-meghan-markle-lactualite-de-la-maison-blanche-ce-dimanche-9-fevrier-20250209_VZ3JVFK3LJGSHEV4VC26YZ3EUQ/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Le \u00abplan\u00bb de Trump pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine, attaques contre Meghan Markle, Musk devrait mettre au jour des \u00abcentaines de milliards de fraude\u00bb\u2026 L\u2019actualit\u00e9 de la Maison Blanche ce dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier",
    "description": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les annonces faites par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ces derniers jours, d\u00e9calage horaire oblige.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 15:52:44 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/raid-israelien-meurtrier-en-cisjordanie-tsahal-a-quitte-le-couloir-de-netzarim-les-otages-thailandais-de-retour-chez-eux-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-dimanche-9-fevrier-20250209_MLOXAMYZHZGAXJOLV2UYKXWFWY/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Raid isra\u00e9lien meurtrier en Cisjordanie, Tsahal a quitt\u00e9 le couloir de Netzarim, trois civils tu\u00e9s \u00e0 Gaza\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier",
    "description": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 19:23:34 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/en-images-les-iles-du-desir-24-nauru-par-le-photographe-richard-pak-20250209_Q3FYVSM77NG4PPX33HUCPPJQ54/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "EN IMAGES - Les Iles du d\u00e9sir (2/4) : Nauru, par le photographe Richard Pak",
    "description": "En 2016, l\u2019artiste entame son cycle \u00ables Iles du d\u00e9sir\u00bb compos\u00e9 de photographies, \u00e9crits et vid\u00e9os. Le second volet l\u2019embarque fin 2022 pour Nauru, en Oc\u00e9anie, pass\u00e9 entre les ann\u00e9es 70 et 90 de l\u2019un des pays les plus riches du monde \u00e0 l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 09:25:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/afrique/namibie-sam-nujoma-pere-de-lindependance-et-premier-president-est-mort-a-95-ans-20250209_KNDR5V5CCFDEPFYT53ZD4ZVIQQ/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Namibie\u00a0: Sam Nujoma, p\u00e8re de l\u2019ind\u00e9pendance et premier pr\u00e9sident, est mort \u00e0 95 ans",
    "description": "A la t\u00eate de la Swapo, le mouvement de lib\u00e9ration qu\u2019il avait cofond\u00e9 en\u00a01960, l\u2019homme avait obtenu en\u00a01990 l\u2019ind\u00e9pendance de son pays vis-\u00e0-vis de l\u2019Afrique du Sud et s\u2019\u00e9tait employ\u00e9 \u00e0 unifier une population de deux millions d\u2019habitants que l\u2019apartheid s\u2019\u00e9tait appliqu\u00e9 \u00e0 diviser.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 07:43:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/checknews/remplacees-par-chatgpt-les-petites-mains-africaines-du-web-voient-fondre-leurs-revenus-20250209_QAYYKAD3JRATBHK56XYHDNHHFE/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Remplac\u00e9es par ChatGPT, les \u00abpetites mains\u00bb africaines du web voient fondre leurs revenus",
    "description": "L\u2019apparition de l\u2019intelligence artificielle a fortement bouscul\u00e9 le secteur des r\u00e9dacteurs francophones, entre clients envol\u00e9s et perte de sens de leur m\u00e9tier.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 07:30:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/sports/super-bowl-donald-trump-et-la-nfl-deux-mondes-qui-ne-peuvent-pas-se-sacker-20250209_HAM7MOSQIBASXJSTY4ENUQXVW4/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Super Bowl\u00a0: Donald Trump et la NFL, deux mondes qui ne peuvent pas se sacker",
    "description": "En pr\u00e9voyant d\u2019assister dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement sportif le plus populaire aux Etats-Unis, le Pr\u00e9sident ram\u00e8ne la politique sur le terrain de la puissante ligue de football am\u00e9ricain, avec qui il entretient une relation houleuse depuis plus de quarante\u00a0ans.",
    "date": "Sun, 09 Feb 2025 07:05:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-un-cinquieme-retour-des-otages-du-hamas-entre-outrage-et-inquietude-20250208_CMB4VYRZABDQ3NNA4R4EUXQPMU/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "En Isra\u00ebl, un cinqui\u00e8me retour des otages du Hamas entre outrage et inqui\u00e9tude",
    "description": "Emaci\u00e9s et affaiblis, Elie Sharabi, Ohad Ben-Ami et Or Levy rentrent chez eux, ce samedi 8\u00a0f\u00e9vrier, dans un pays divis\u00e9 et une tr\u00eave fragilis\u00e9e.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 18:03:25 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-plus-de-200-000-manifestants-a-munich-contre-lextreme-droite-20250208_UAGNN5IAXRGUPBRD2KAZX5EMQE/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Allemagne\u00a0: 250\u00a0000 manifestants \u00e0 Munich contre l\u2019extr\u00eame droite",
    "description": "A deux semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives outre-Rhin, la mobilisation ne faiblit pas contre l\u2019AfD ce samedi 8\u00a0f\u00e9vrier. Les participants souhaitent envoyer \u00abun signal fort en faveur de la diversit\u00e9, de la dignit\u00e9 humaine, de la coh\u00e9sion et de la d\u00e9mocratie\u00bb avant le scrutin.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 17:39:34 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liberation-de-3-otages-israeliens-et-de-183-prisonniers-palestiniens-nouveau-gouvernement-au-liban-lactualite-au-proche-orient-ce-8-fevrier-20250208_N6GNSI4INBGPTM4N322PVXA36U/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "L\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 \u00abmauvais\u00bb de deux otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s, \u00abnous \u00e9liminerons le Hamas\u00bb affirme N\u00e9tanyahou, une d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne envoy\u00e9e au Qatar pour n\u00e9gocier\u2026 L\u2019actualit\u00e9 au Proche-Orient ce 8\u00a0f\u00e9vrier",
    "description": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur le conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl ce samedi 8\u00a0f\u00e9vrier, journ\u00e9e du cinqui\u00e8me \u00e9change de prisonniers depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019accord de cessez-le-feu.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 18:47:27 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/amerique/reverences-a-trump-scandale-turc-et-coloscopie-secrete-la-derive-deric-adams-maire-de-new-york-inculpe-pour-corruption-20250208_VTDBX2Q6BBFUVHXRZT3SJJOGXM/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "R\u00e9v\u00e9rences \u00e0 Trump, scandale turc et coloscopie secr\u00e8te\u00a0: la d\u00e9rive d\u2019Eric Adams, maire de New York inculp\u00e9 pour corruption",
    "description": "De sa visite \u00e0 Mar-a-Lago \u00e0 ses absences n\u00e9buleuses, l\u2019\u00e9dile d\u00e9mocrate semble pr\u00eat \u00e0 tous les reniements, \u00e0 contre-courant de son parti, afin d\u2019obtenir une amnistie pr\u00e9sidentielle. Il encourt quarante-cinq\u00a0ans de prison lors de son proc\u00e8s en avril.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 14:55:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-equateur-le-conservateur-daniel-noboa-en-route-pour-la-reelection-20250208_6QLPVOG5G5EWVFEDDMF7DB637M/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "En Equateur, le pr\u00e9sident sortant finalement talonn\u00e9 par sa rivale de gauche",
    "description": "A l\u2019issue du premier tour de la pr\u00e9sidentielle dans ce pays min\u00e9 par le narcotrafic, le dirigeant conservateur devance d\u2019une tr\u00e8s courte t\u00eate sa rivale de gauche Luisa Gonzalez, au score \u00e9lev\u00e9 inattendu. Un deuxi\u00e8me tour pourrait se d\u00e9rouler le 13 avril.",
    "date": "Mon, 10 Feb 2025 11:41:22 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-les-trois-otages-israeliens-liberes-ce-samedi-apparus-decharnes-et-affaiblis-apres-16-mois-de-captivite-20250208_MJ622VPD2RATTAHWY6FIZ3BWB4/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Gaza : les trois otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s ce samedi apparus d\u00e9charn\u00e9s et affaiblis apr\u00e8s 16 mois de captivit\u00e9",
    "description": "Amaigris, affaiblis, ne se d\u00e9pla\u00e7ant pas seuls, les trois otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s ce samedi 8 f\u00e9vrier au matin par le Hamas sont apparus physiquement tr\u00e8s \u00e9prouv\u00e9s. Les images de leur lib\u00e9ration suscitent l\u2019indignation en Isra\u00ebl et au-del\u00e0.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 13:21:11 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/europe/au-kosovo-letat-le-plus-democratique-des-balkans-se-prepare-aux-elections-legislatives-20250208_BPUIWS3G5BHM5CC4FHBD6UVSAQ/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Au Kosovo,\u00a0\u00abl\u2019Etat le plus d\u00e9mocratique des Balkans\u00bb se pr\u00e9pare aux \u00e9lections l\u00e9gislatives",
    "description": "Le pays le plus jeune d\u2019Europe est l\u2019un des rares dans la r\u00e9gion \u00e0 progresser sur la voie d\u00e9mocratique. Alors que le Parlement doit \u00eatre renouvel\u00e9 dimanche 9\u00a0f\u00e9vrier, ses citoyens sont fiers de leur syst\u00e8me \u00e9lectoral, libre et transparent.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 10:45:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/amerique/joe-tes-vire-trump-annonce-retirer-a-biden-lacces-aux-informations-confidentielles-20250208_IIUP2OBTDFCSVD5F53L7OG6JN4/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Trump retire \u00e0 Biden l\u2019acc\u00e8s aux infos confidentielles, tensions avec l\u2019Afrique du Sud\u2026 L\u2019actualit\u00e9 \u00e0 la Maison-Blanche de ce 8\u00a0f\u00e9vrier",
    "description": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les annonces faites par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ce samedi 8\u00a0f\u00e9vrier et la veille, d\u00e9calage horaire oblige.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 16:04:17 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liberation-des-otages-a-gaza-pour-le-cicr-ce-sont-des-operations-extremement-compliquees-20250207_NCVFCLZKABASHPPQ7OZYFN7E54/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Lib\u00e9ration des otages \u00e0 Gaza\u00a0: pour le CICR, \u00abce sont des op\u00e9rations extr\u00eamement compliqu\u00e9es\u00bb",
    "description": "R\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9, le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge affirme ne pas cesser d\u2019insister pour avoir acc\u00e8s autant aux otages toujours d\u00e9tenus \u00e0 Gaza qu\u2019aux prisonniers palestiniens d\u00e9tenus en Isra\u00ebl.",
    "date": "Fri, 07 Feb 2025 17:33:00 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-le-hamas-publie-les-noms-de-trois-otages-israeliens-liberables-samedi-20250207_OFKG3ZYATJFCHBKD47LWAHQ65E/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza\u00a0: Ohad Ben Ami, Eli Sharabi et Or Levy lib\u00e9r\u00e9s et arriv\u00e9s en Isra\u00ebl",
    "description": "La branche arm\u00e9e du mouvement islamiste palestinien Hamas a lib\u00e9r\u00e9 ce samedi trois otages isra\u00e9liens, en \u00e9change de 183 prisonniers palestiniens. Les traits tir\u00e9s, tr\u00e8s amaigris, ils ont \u00e9t\u00e9 exhib\u00e9s sur une estrade \u00e0 Deir el-Balah \u00e0 Gaza, avant d\u2019\u00eatre remis \u00e0 la Croix-Rouge et conduits en Isra\u00ebl.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 11:43:30 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.liberation.fr/international/amerique/du-front-ukrainien-aux-geoles-russes-via-caracas-la-triste-epopee-de-deux-freres-darmes-colombiens-20241004_AFPSMF4IGVDVXLM4UAT6D5UZ24/",
    "source": "Lib\u00e9ration - International.xml",
    "title": "Du front ukrainien aux ge\u00f4les russes via Caracas, la triste \u00e9pop\u00e9e de deux fr\u00e8res d\u2019armes colombiens",
    "description": "Apr\u00e8s des mois de combat dans les rangs de l\u2019arm\u00e9e de Kyiv, deux Sud-Am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s le\u00a018\u00a0juillet au Venezuela, fid\u00e8le alli\u00e9 de Moscou. Ils sont accus\u00e9s d\u2019\u00eatre des mercenaires.",
    "date": "Fri, 04 Oct 2024 12:58:08 +0000",
    "categories": []
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/attention-aux-idees-recues-le-ski-est-il-vraiment-une-activite-reservee-aux-privilegies_AN-202502080216.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "\"Attention aux id\u00e9es re\u00e7ues\": le ski est-il vraiment une activit\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e aux privil\u00e9gi\u00e9s?",
    "description": "Une \u00e9tude d'Atout France bat en br\u00e8che la vision d'une pratique r\u00e9serv\u00e9e aux nantis. Si les vacances \u00e0 la neige sont co\u00fbteuses, de nombreux foyers de la classe moyenne sont pr\u00eats \u00e0 faire des sacrifices.",
    "date": "Sat, 08 Feb 2025 10:33:34 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/qui-pour-reprendre-la-gestion-du-domaine-skiable-de-la-plagne_AN-202501270052.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "Qui pour reprendre la gestion du domaine skiable de La Plagne?",
    "description": "Le d\u00e9p\u00f4t des offres pour la reprise de la d\u00e9l\u00e9gation de service public du domaine skiable de La Plagne est fix\u00e9 au mardi 28 janvier, 12h00. Un domaine exploit\u00e9 jusqu'ici par la Compagnie des Alpes, qui souhaite \u00e0 tout prix le conserver.",
    "date": "Mon, 27 Jan 2025 05:01:11 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/television-voici-la-nouvelle-numerotation-des-chaines-de-la-tnt_AV-202501130551.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "T\u00e9l\u00e9vision: voici la nouvelle num\u00e9rotation des cha\u00eenes de la TNT",
    "description": "France 4 r\u00e9cup\u00e8re le canal 4, LCP et Public S\u00e9nat le 8 et Gulli le 12. Les cha\u00eenes d'informations seront d\u00e9sormais regroup\u00e9es en un bloc allant du num\u00e9ro 13 pour BFMTV au 16 pour Franceinfo. Ces changements doivent prendre effet le 6 juin 2025.",
    "date": "Tue, 14 Jan 2025 10:00:41 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/pour-la-premiere-fois-depuis-2014-le-plus-grand-succes-cinematographique-de-l-annee-est-francais_AV-202412230450.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "Pour la premi\u00e8re fois depuis 2014, le plus grand succ\u00e8s cin\u00e9matographique de l\u2019ann\u00e9e est fran\u00e7ais",
    "description": "\"Un p'tit truc en plus\" aura \u00e9t\u00e9 le film ayant accumul\u00e9 le plus d'entr\u00e9es en France, devant le \"Comte de Monte-Cristo\". Il s'impose m\u00eame dans le top 10 de l'histoire du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
    "date": "Mon, 23 Dec 2024 16:05:23 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/vacances-de-noel-les-stations-de-ski-s-attendent-a-un-debut-de-saison-prometteur_AV-202412210131.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "Vacances de No\u00ebl: les stations de ski s'attendent \u00e0 un d\u00e9but de saison prometteur",
    "description": "Avec la neige au rendez-vous, notamment en haute montagne, les stations de ski abordent cette saison 2024-2025 sereinement. Pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, les h\u00e9bergements touristiques affichent un taux d'occupation en hausse de 5 points.",
    "date": "Sat, 21 Dec 2024 08:16:25 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/accor-se-positionne-dans-le-tourisme-spatial-mais-sur-terre_AV-202412170540.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "Accor se positionne dans le tourisme spatial (mais sur Terre)",
    "description": "Le g\u00e9ant h\u00f4telier a nou\u00e9 un partenariat avec Orbite Space qui propose des \"s\u00e9jours\" permettant de se pr\u00e9parer \u00e0 un voyage de tourisme spatial. Ticket d'entr\u00e9e: 19.500 euros pour sept jours de \"d\u00e9couverte\".",
    "date": "Tue, 17 Dec 2024 14:25:38 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  },
  {
    "id": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/culture-loisirs/montagnes-enneigees-ou-plages-ensoleillees-ou-iront-les-francais-pour-les-vacances-de-noel_AV-202411270152.html",
    "source": "Flux RSS - BFM BUSINESS - Entreprises - Culture &amp; Loisirs.xml",
    "title": "Montagnes enneig\u00e9es ou plages ensoleill\u00e9es: o\u00f9 iront les Fran\u00e7ais pour les vacances de No\u00ebl?",
    "description": "Selon Atout France, 53% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent vouloir faire un s\u00e9jour pendant les vacances de No\u00ebl.",
    "date": "Wed, 27 Nov 2024 04:58:46 GMT",
    "categories": [
      "Home Culture loisirs - actualit\u00e9s"
    ]
  }
]